《環時》登相稱長毛、周永康勾結「外部金主」搞港獨 港國安法立法「刻不容緩」

伯利茲（Belize）籍男子李亨利（Lee Henley Hu Xiang），早前因涉嫌「資助危害國家安全犯罪活動」，被移送廣州市人民檢察院審查起訴。中國官媒《環球時報》公開多張照片並發文，涉及他與前立法會議員梁國雄及學聯前秘書長周永康會面，指這就可以印證「敵人的手，早已觸碰到了我們的紅線與底線」，「港版國安法」立法打擊「港獨金主」資金來源，已到了「刻不容緩、非立不可」的地步。

中國全國人大將會審議決定草案，撓過立法會訂立香港國安法，近日中國官媒連日造勢。《環球時報》昨日（23日）以「這兩張惡劣的照片說明，在香港進行國家安全立法已刻不容緩！」為題、以「耿直哥」筆名發文，一開首就提到「港版國安法」立法引起境內外輿論「強烈關注」，全國上下展現「一邊倒」支持。文章話鋒一轉，「耿直哥」指「香港的亂港勢力」，以及常年支持他們的「西方媒體和反華勢力」，堅稱沒證據證明香港「亂局」是受到外部勢力煽動，不過他聲稱獲得兩張照片，能證明「亂港分子」是獲得「外部金主」資助。

兩張相片並未有交代時間及地點，一張相是李亨利在酒吧與梁國雄會面，另一張是他與周永康疑似在商場交談，兩張相均狀似偷拍照。文中稱周永康為「港獨馬前卒」，與「港獨分子」、「香港眾志」黃之鋒一樣，都是香港年青一代中煽動「港獨」的「領頭人物」，目前已經「躲到美國」讀書。文章又介紹「長毛」梁國雄為香港反對派的「極端激進分子」，也是「亂港分子圈」中的「老一代」人物。梁國雄在回應蘋果日報查詢時說，跟李亨利只是萍水相逢，現已無甚印象，更不`記得是何時見過對方。他又說，自己反美的立場好多人都知，指環時「做多啲功課先插贓嫁禍」。周永康則反問，相片都在公眾地方拍攝，「點樣喺街邊策反？」

環時文章指稱李亨利在過去 30 多年，以美國在華企業高層身份作「掩護」在內地「瘋狂撈金」，以不同渠道資助「亂港活動」，他與二人見面，顯示了他與「港獨勢力」關係深厚。

文中指，李亨利等人進行「明顯構成分裂國土」、「危害國家安全」的行為，卻因「國安法」並未在港立法，而在無法依法處理，李亨利雖已落網，但仍缺乏有效打擊其他「境外港獨金主」的法律支持。文章又提到去年「反修例」運動中，「香港眾志」黃之鋒及羅冠聰等「港獨分子」，與美國外交官在港會面「密謀干涉」香港主權，「也是港區國家安全立法長期缺位所致」。

文章又將「台獨」與在港立國安法拉上關係，指台灣當局與「港獨」的「關係密切」，並在去年「反修例」運動投入了大量資源「亂港」，又指去年 10 月底，在深圳被捕的台灣男子李孟居是「台獨分子」，去年 8 月赴港參與支持非法活動，曾潛入境內「刺探軍事秘密」，最後逃回香港。文章又再將他被「放過」，歸咎於香港在國安法立法方面的「空白」。

文章最後作結時， 指李亨利和李孟居的案件，均顯示港區的國家安全立法，已到了「刻不容緩、非立不可」的地步，「畢竟敵人的手，早已觸碰到了我們的紅線與底線」。

央視、《人民日報》及《環球時報》昨日已分別「發功」，為「港版國安法」護航，當中央視更指去年「反修例」運動本質上是有組織的香港版「顏色革命」，最終目的是推翻港府、分裂國家、顛覆國家政權，並以此和 9.11 襲擊、伊斯蘭國和巴黎連環恐襲相提並論，指「香港絕不能成为國家安全的風險口」。

仲長毛

咁睇得起長毛

金主會唔會咁易邊你影到

大中華膠勾結外國勢力

國安法係香港既話
有幾多個鬼頭會因為咁樣而比人清洗

預約拘捕

李卓仁
東方至愛

雜種勾結外部金主

落後左幾多年

唔會清洗鬼頭嘅
但你同一個普通鬼佬食飯，都可以入你罪

長毛仲係黑髮...唔知以為90年代影
2020啦...當年陳冠希啲閃卡仲清過佢

長毛大中華膠黎喎🤔

陶傑講既小馮劇情

屈最愛支那既中華膠港獨

一個過氣前議員
一個離開左香港嘅前學運領袖

證明支共連屈嘅材料都無

外國人＝外國勢力

香港嘅外國人要小心

唔好笑，明顯佢就係兩個出名既出黎搞

恐嚇其他人，關唔關事都唔重要，最緊要殺雞儆猴

長毛？收撚左皮好多年啦

長毛依家已經滿頭白髮啦

用IE 係咁上下

周永康唔係係秦城監獄咩？

好似靚仔南俾鬼佬問路被俾人影到，就當佢勾結黑手黨隊冧蔣生咁，搵鬼信